梁子超：應在流動人口較多地區封區強檢

【Now新聞台】今晚至農曆新年假期，政府會暫停圍封強檢行動，過去兩個多星期，當局進行了26次行動，檢測近二萬四千人，找到十八宗確診。有專家認為，日後行動應更迅速，當大廈出現源頭不明個案即時圍封強檢以提高成效。

政府上月23日，首次以圍封強檢手段，在油麻地一帶劃出受限區域，強制在裡面的人檢測。兩個多星期內，做了26次圍封強檢行動，檢測近24000人，當中四次行動，共發現18宗確診。

每個檢測成本以政府早前公布的240元計算，單是檢測費超過570萬元，政府跨部門協助，動員超過一萬公務員人次。

有專家認為，晚晚封區強檢不符合成本效益，應更集中資源在流動人口多的地方。

呼吸系統科專科醫生梁子超：「有些非法民宿、宿舍，流動人口，單身戶很多，甚至有些黑市居民，在這情形可能要圍封。應該是有絕對需要，才利用一個不合比例的人力去進行，去做一個較小範圍地方，以及比較小的個案。

港大感染及傳染病中心總監何栢良認為封區有效，但部分行動滯後，應參考鰂魚涌惠利大廈的做法，出現不明源頭感染後，翌日立即封區，便可馬上追查到大廈出現垂直傳播。

何栢良：「部分宣告強制檢測及圍封強檢，在過去兩星期出現重疊，亦令市民產生混淆，政府若針對高危因素大廈或工作地點，有不明源頭個案或多過一宗有關連個案時，若需要強制檢測，屬高危和操作上可行的話，馬上做圍封行動，相信收效更大。」

何栢良又指，病毒有潛伏期，建議當局解封大廈五日後，再為居民檢測，避免有漏網之魚。

封中環啦卜街

中環站至香港站果段地底路夠唔夠人多

乜撚叫流動人口？

荃灣 中環 元朗

DONKI

旺角花墟

東鐵 / 地鐵

新盤售樓處

全部無視

機場夠唔夠多人

777同佢老母個度日日都好多人出入, 使唔使封左佢

人口流動最多就係朝早返工時間既 中環 金鐘 尖沙咀 觀塘....

圈越黎越大